大學生被健身中心拍片 呃4萬蚊

受害人陳小姐展示提款紀錄。

受害人莫先生展示收據。

《蘋果》近日接獲多宗涉及健身中心以不良銷售手法的投訴，其中亦包括消委會昨點名譴責的其中一間，投訴人被健身中心職員疲勞轟炸式游說，再以威嚇手段，迫令購買健身會籍，被騙4萬元，受害人曾向涉事健身中心提出退款不果。

大學生陳小姐上周一相約友人到旺角逛街，下午2時許在招商永隆銀行中心地下等候期間，一名年約30歲男子走近遞上卡片，說：「我就收工，幫吓手吖！」

職員聲稱陳小姐只需隨他到辦公室填寫資料，陳女不虞有詐，遂跟隨他到銀行中心7樓的S.M.L Studio。陳女指，該處只擺放數部健身器材，亦不見有人在做健身。職員先為陳女作體脂檢查，並記下其個人資料，待陳女取出信用卡後，職員搶卡並刮下信用卡號碼。

陳女說：「我話唔想參加，佢話啱啱先幫我填咗合約，15分鐘內會過數」。她大驚反對，職員見她態度強硬，於是施展軟功，聲稱可將原價6萬元的合約改成4萬元，再安排退款，條件是要事主先支付全數。

陳小姐最終在職員陪同下，到銀行櫃位及櫃員機分兩次提取共35,000元，再以信用卡購買5,000元商店現金券。職員更要求陳小姐拍攝短片，聲稱一切皆自願，「佢話拍片先可以退錢」。陳小姐其後在網上發現，涉事職員過去曾涉及另一健身中心投訴而被海關拘捕。陳小姐慨嘆，現時戶口只餘256元。

另一名受害人莫先生，上月30日下午5時多途經旺角銀座廣場對開，同樣遭一名年約30歲男子截停，指公司正舉行優惠，送出健身禮品。莫先生跟隨對方到附近的富運商業中心6樓J.C.A studio，甫踏進辦公室，職員要求他提供身份證登記，然後3名職員輪流向他推銷健身會籍。莫先生欲離開卻被阻止，職員威嚇表示，有方法提取其金錢，莫最終就範簽約，並由職員陪同下提取6,600元現金，再到連鎖電器店購買總值37,500元的現金券。「佢哋話付款系統有問題，所以要我買現金券」。莫先生亦遭強迫拍攝短片，聲稱出於自願購買健身會籍。

兩名受害人事後曾向涉事健身中心要求退款，皆被對方以不同理由拖延，他們其後向消委會及海關投訴。

大學生？都咁膠？
新移民都唔會中招啦

班仆街咁玩咗十幾年仲有人上當

點解可以咁on9仲有人中招

2個on9 仔， 倫敦金呃人一定係呃呢d

呢班人真係垃圾不如

啱啱出嚟 世途險惡 人心難測 未試過應對社會ge仆街 落達都唔出奇

第二個衰貪心

上次行過創興，FAC班友係到撩我，又係話咩最後一張試用卡，派埋就食飯，烚熟狗頭咁款，我咪留低接完張野，又叫我上去填野，之後我死都唔上，佢話唔要張野一陣轉角dum啦

關咩事
有睇新聞或者上下網都知啦
睇死班柒頭港女日日掛住睇ig，新假期飲飲食食緊係咩都唔知，蠢過豬啦

香港太多良善的人
你亦可以話佢地豬
由細到大都被人灌輸唔好反抗父母，唔好反抗老師，唔好反抗ＸＸ
最後連遇到壞人都唔識反抗

呃人班友 固然係仆街
但咁都中招 會唔會太蠢

佢地係向內向既人埋手
內向唔識反抗 唔識拒絕就仆街

專恰毒撚

召集連登仔上去踩埸😾😾😾😾

恰9我

博盡無悔

反而我真係做占嘅，未試過俾人街度撩

有時睇呢啲新聞
都唔知俾咩反應

你戶口先得幾萬蚊
無啦啦 人地叫你去ATM 提款
你竟然又照做 俾晒啲錢人
之後就喊住話戶口得返256元。

衰啲講
唔呃你 呃邊個...

有幾岸9先會就範
夾硬碌卡咪唔簽名, 兼唔好拎返, 佢敢"冒簽"記得同差佬講埋落埋口供紙, 多一條罪
走出去公共場所即場報警話比人搶劫財物, 等差佬陪同上去拎返財物+即時報失信用卡(日後比口供紙card centre証明比人搶劫信用卡), 佢唔比你離開去公共場所即場報警既, 就即場報警話比人搶劫財物+禁錮, 多一條罪, 佢搶你電話就衝出去7仔借電話報警

到時班sales營業額激增

做健身中心刀手好過去打刧

咪係
我就唔信佢敢打你

呢啲人你當見唔到佢就得,佢擋住你你就撞埋去就得.

係，上次係創興，有個好毒既比佢地帶左上去